\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[hmargin=1cm,vmargin=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}

\pagestyle{empty}

\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge Fiche explicative sur l'entretien de la machine à café.
\end{center}

\begin{center}
  \includegraphics[width=.8\textwidth]{a}
\end{center}

\section*{Kit artisanal de nettoyage}

Il est situé dans le meuble sous la machine à café. Il comprend une brosse à
dent, un fil de cuivre, du vinaigre blanc.

\section*{Détartrage}

\begin{itemize}
  \item Faire le détartrage quand demandé par la machine.
  \item Utiliser comme produit de detartrage un gobelet de vinaigre blanc
    avec de l'eau jusqu'au niveau \og\emph{calc clean}\fg.
  \item Lancer la procédure et suivre les consignes.
  \item Avec l'eau qui sort, en profiter pour détartrer la bouilloire.
\end{itemize}

\section*{Nettoyage groupe}

Retirer le bac d'égouttement, le bac à marc, ouvrir la trappe, retirer le groupe
de percolation \textbf{sans forcer} (si cela force c'est qu'il y a un problème).
Le nettoyer à l'eau chaude et frotter à la brosse à dent pour enlever les
agglomerats et trace de café. Le nettoyage doit être fait uniquement à l'eau
chaude. De l'eau très chaude (bouilloire) peut être utilisée, mais cela comporte
des risques de brulures. La réintroduction du groupe doit également être
effectuée \textbf{sans forcer}. Il est préférable de ne pas remonter le groupe
que de le remonter à tout prix.

\section*{Nettoyage égoutement}

Démonter le groupe de percolation (section précédente) puis replacer le bac
d'égoutement. Sous la buse d'arrivée d'eau il y a un petit bac d'égoutement qui
s'écoule dans le bac principal (figure~1), y verser de l'eau,
vérifier qu'elle s'égoute rapidement dans le bac principal, y passer le doigt
pour décoller des agglomerats de marc. Si l'écoulement est bouché ou ralenti, on
pourra le dégager en passant un fil de cuivre dans le passage par dessous
(figure~2).

\section*{Nettoyage bacs}

Démonter et nettoyer à l'éponge et au produit vaisselle:
\begin{itemize}
  \item le bac d'égoutement,
  \item le bac à marc,
  \item le bac sous le groupe de percolation.
\end{itemize}

\begin{center}
  \begin{tabular}{c|c}
    \begin{minipage}{.35\textwidth}
      \begin{center}
        \includegraphics[width=.95\textwidth]{b}

        Figure~1
      \end{center}
    \end{minipage} &
    \begin{minipage}{.35\textwidth}
      \begin{center}
        \includegraphics[width=.95\textwidth]{c}

        Figure~2
      \end{center}
    \end{minipage}
  \end{tabular}
\end{center}



\end{document}



